[bin佢老母c]楊岳橋贊成醫改, 引入中國醫生

highlights

1.楊岳橋明明二讀投贊成票，並且事後高調拍片向市民解釋二讀贊成係為左爭取三讀時積極發言

2.香港醫委會改革二讀剛通過，便有人發現中國有教育機構已搶閘宣傳將來可以來香港執業的醫生課程

source: stands news

郭家麒摑了楊岳橋一巴
黃一恒2016/7/13 — 10:37

AAA
公民黨立法會議員楊岳橋，7月8日在facebook發文及影片，解釋投票贊成通過二讀《2016年醫生註冊(修訂)條例草案》的理由。（楊岳橋 fb 短片截圖）
公民黨立法會議員楊岳橋，7月8日在facebook發文及影片，解釋投票贊成通過二讀《2016年醫生註冊(修訂)條例草案》的理由。（楊岳橋 fb 短片截圖）
任何抗爭或談判，若要對方屈服，上策當然以理服人。如果對方不聽道理，你至少要有籌碼在手，要麼兵臨城下，要麼有對方的把柄在手，方可迫使對方讓步。然而，立法會就醫委會改革方案以大比數通過了二讀，郭家麒議員卻寫信並以近乎哀求的口吻在記者面前公開呼籲林鄭月娥將條例暫時作罷。如果我係林鄭，實在哭笑不分。
二讀大比數順利通過為何收回？

大家都係打份工， 如果我係林鄭，我辛辛苦苦同一大班同事爭取到條例二讀通過，現在差埋門一腳就完成立法程序，無端端有條友寫封信來叫我擱置我就擱置，叫我點同班同事交代？如果你要我擱置，至少你要做到啲嘢，給我下台階丫，好似二讀期間坊間仍然群情洶湧之時你積極拉布，令到議會近乎癱瘓，你寫封信叫我擱置，我有得考慮，擱置了，我可以搏得一個接納意見的美名，同時又可以令議會盡快審理其他法案，以免影響民生。

政治搏奕就係咁玩法，唔係下下要鬥到你死我活，至少你要出到張牌畀我，我先至有得回覆你丫。但唔係喎，二讀時來來去去得個梁家騮一個人點人數玩拉布(長毛後來有加入點人數)，完全唔見你公民黨一齊拉。更奇怪嘅係，你公民黨黨友楊岳橋明明二讀投贊成票，並且事後高調拍片向市民解釋二讀贊成係為左爭取三讀時積極發言，要求政府接納你郭家麒的修訂案。好了，現在一眾政府高層正等待立法會三讀醫改方案，準備細心聆聽楊岳橋介紹郭家麒方案如何了得，現在郭家麒卻私下寫信叫政府不如擱置醫改，係唔係玩嘢呀？

廣告

楊岳橋高調拍片理據欠奉

郭家麒這樣子低姿態要求政府擱置醫改，證明郭家麒自己都打定輸數，早已料定政府只會一意孤行硬推政府方案，根本不會在三讀期間更改主張，接納郭家麒的修正。郭家麒的舉動，無異於狠狠地摑了他公民黨的黨友楊岳橋一巴，證明楊岳橋話二讀贊成是為了爭取三讀通過郭家麒修訂的說法，完全無道理。

廣告

另外，香港醫委會改革二讀剛通過，便有人發現中國有教育機構已搶閘宣傳將來可以來香港執業的醫生課程，證明早前香港市民普遍擔心醫委會改革是為了輸入中國醫生而開綠燈，確實有根據。

楊岳橋以及不少支持醫委會改革的人士，曾經挺身而出，為政府「闢謠」說甚麼輸入大量中國醫生絕非易事。然而，利字當頭，有誰說得準？特別是香港已到了廉署敗壞的一日，繼李寶蘭被迫走後，其愛將高迪龍又辭職，剩下來的廉署人員，除了懂得應酬飲茅台之外，還會懂得認真查案嗎？

廉署敗壞利字當頭

就算沒有醫委會改革，要安排中國醫生來香港執業，總會有後門走。通過醫委會改革，中國各大教育、移民機構，更可大條道理以此作招徠宣傳催谷，在更大的金錢利益驅動之下，香港的一眾官員，香港兩間有醫學院的大學高層，如何不心動？

郭家麒在7月12日面對記者時，都坦白交代在打定輸數情況下苦勸政府收回醫委會條例，無非是為了「盡了自己責任」。問題在於，市民是期望議員真的可以成功阻截惡法通過丫，還是只停留於看到議員扮盡力抗爭了便算數？相信市民自己心裡有數。但願醫改三讀辯論時有奇蹟出現。

楊岳橋呢條撚樣好識講嘢
呃到好多選民

推佢老母西

楊岳橋都講過香港司法制度值得信賴
但冇耐國際司法評級降級

1.楊岳橋明明二讀投贊成票，並且事後高調拍片向市民解釋二讀贊成係為左爭取三讀時積極發言

2.香港醫委會改革二讀剛通過，便有人發現中國有教育機構已搶閘宣傳將來可以來香港執業的醫生課程

泛民打手：總之投對家就唔岩

度 儘管個別案件會失望 批律政司窮追猛打
立場報道2017/8/17 — 9:39

AAA
楊岳橋
楊岳橋
繼反東北發展衝入立會案件，13男女人被上訴庭改判囚8至13月後，律政司就黃之鋒等3人號召群眾重奪公民廣場案件申請刑期覆核，今午將有裁決，黃表示有心理準備即時入獄。公民黨黨魁楊岳橋今日在商台節目上表示，自己過去有接觸兩案，「對於成個司法制度…我覺得仍然相信制度，當然某一兩個案件我們會失望。有律師也會不認同法官，甚至認為法官不正確也唔定。」

對於是否司法制度失去信心，他說，「我覺得未去到咁遙遠。」

楊岳橋指出，東北案涉及肢體碰撞，但量刑以15個月起點，明顯比過往案件高。他說，一般而言，終審法院會尊重上訴法庭判刑，除非有明顯不公義或法律上錯誤，但他相信東北案法律團隊會盡快努力申請上訴，「相信律師團體會盡力令這件事變得可能。」

廣告

楊岳橋指出，參與社運的年輕人是「純品的追求」，與其他傳統刑事案件為私利、一時衝動不同，「（重判）是否能阻嚇他們，我不肯定。」

他認為，公眾焦點不應單是法庭，還要考慮律政司處理手法，若律政司不覆核刑期，法庭毋須處理，「50年前的（六七）暴動比今天社會抗爭更嚴重，去到1969年會當年港督會為被判高刑的年輕人減刑，尚且有這樣胸襟。」

廣告

他續說，「今天的法庭經過公開程序（對東北、公民廣場案）相對輕判，律政司還要窮追猛打？」

楊岳橋：仍信司法制度 儘管個別案件會失望 批律政司窮追猛打
立場報道2017/8/17 — 9:39

公立醫生的確唔夠用
引入有乜問題

一單還一單

引入大陸醫生到時更多醫療事故
喺廣東省啲醫生已經掉轉要人講普通話就佢 落到黎更加唔會學廣東話
班人啲醫術亦屎到不得了

質素成疑呀on9
就算pass到香港個試
道德呢？

醫者仁心

大陸話之佢高智商幾有錢真係無呢d品德

如果覺得有
都係靠五毛積極吹捧出黎

正評BIN C

計比例計嚴重程度呢？五毛狗JR

你係中國出世定五毛?
冇睇中國醫療事故新聞呀？
屌你老母
鬼唔望個中國醫生幫你封屎眼

引入外國醫生＝引入強國醫生？

你有錢睇私家你嘅事
中國醫生醫德成疑
點可以就噉批落嚟香港

又一隻五毛🐕

一起底就知邊個係五毛 好方便

我希望五毛狗全撚部生cancer 等中國醫生黎香港醫你地

btw 轉向返楊岳橋，唔好比五毛擾亂

楊三桂

支那醫生都信嗰啲人我真係屌你老母呀

垃圾app

律師,官仔骨骨,斯文.完全符合中產形象,群眾係白痴,話之你支持一國一制,有中產形象就點都投俾你.

醫德冇得考呀on9五毛

post多次

冷靜
雖然泛民同五毛的確應該冚家剷

你老母唔夠飯俾你食
餵啲屎俾你食有乜問題

關鏈一席

條柒頭五毛講到私家醫院起喺另一個地方噉

威院內地醫生涉產檢疏忽
港聞

女嬰四肢嚴重扭曲，年僅一歲半已動過六次手術。家屬提供圖片

【本報訊】威爾斯親王醫院爆出內地交流醫生疑斷錯症事故。年僅一歲半的女嬰出生後確診患上先天多發性關節攣縮症，四肢嚴重扭曲，其母陳太指她懷孕21周時曾於威院做結構性超聲波檢查，負責檢查的內地交流醫生指嬰兒一切正常，質疑對方疏忽不察頑疾，又無按指引將四肢超聲波圖片存檔，她多次向醫管局投訴不果，已向醫委會提出申訴。
女嬰現於威院兒童深切治療病房留醫，陳太指她懷孕21周時於威院做結構性超聲波檢查，由一名操普通話口音的醫生負責，指胎兒正常，不料女兒出生後證實患先天多發性關節攣縮症、耳積水及裂顎，動過六次手術，一直留院。

「手腳曲成咁都睇唔到？」

她質疑醫生疏忽，「手腳曲成咁，點解會睇唔到？如一早知，唔會俾佢出世受苦」。她屢向醫管局投訴及索取女兒四肢超聲波圖片，但醫院否認出錯，指沒有圖片存檔，只承認涉事醫生屬內地交流醫生。
立法會議員鄧家彪指院方指引列明需為四肢圖片留檔，批評該院違反守則，又指多個聯網指引均不同，做法混亂。婦產科專科醫生靳嘉仁指，一般結構性超聲波可檢出85%先天性嚴重疾病，但關節問題或較難察覺。威院指涉事孕婦進行檢查時胎兒無異常，結構超聲波檢查不能完全偵測所有缺陷，檢查結果顯示正常，故醫生未將影像存檔。
■記者鍾雅宜

thx

選舉近了~

希望樓主唔係熱普城其中一方既支持者

我支持獨派。青政。民族黨。學生動源。民族陣線
噉你係咪泛民打手?

屌鳩楊岳橋賣港就俾泛民打手叫我做熱狗
我喺另一個post俾另一隻泛民打手叫我做五毛喎
噉究竟我係五毛定熱狗呀？
夾撚好口供未呀屌你老母

如果要引入點解只係引入中國而唔係全世界國家既醫生 ，就算引入都要佢過到執業試資格，如果唔係香港玩撚密

引入得不過你要證明你有能力醫人而唔係過黎呃飯食，我覺得要一視同仁，香港讀醫咁難，大陸咁易只要有錢讀書中等都讀到醫
人命唔應該政治化同搞自，我都係大陸睇過醫生，好老實咩都用打吊針去醫 但又被佢醫到喎，不過好濫用抗生素

利申：政治立場同其視成份